五人幫操控出賽生殺權

五人幫操控出賽生殺權

9,229

主席余鏡秋

【本報訊】空手道總會發生目前的亂象，有人歸咎於換屆後出現一個「五人幫」的權力核心，操控着空總事務，而據《蘋果》所知，五人幫包括主席余鏡秋、秘書長李樹芬、執委會委員馮華強、梁為文及另一名執委，五人幫更直接操控總會最重要的教練委員會，同時干預運動員的選拔及培訓。

據了解，馮華強除在空總擔當執委會委員外，另擁有多重身份，包括中國香港空手道總會執委會委員、教練委員會的教練總監、精英運動項目發展及監察委員會的教練總監等職務，可操精英運動員的生殺權。馮同時亦是香港糸東流空手道拳會館長。

執委會委員馮華強

私人道場學員代港出賽

自1989年起，馮華強在港九各處開道場，該會學員劉慕裳、劉知名多次代表香港出賽，並奪獎而歸。

馮華強亦會直接處理運動員和教練的投訴，然而其中一個已被港協裁定投訴屬實的個案，馮華強卻不回應，最終要告上港協。

空總主席余鏡秋上任後亦屢傳醜聞，2016年空總聘請日本空手道大師佐久本嗣男來港訓練香港套拳隊，但空總卻未有替佐久本嗣男申請工作簽證，其後入境處接獲舉報，將該大師及助教一併帶走扣查。

2012年余遭空總當年的第二副秘書蔡治平，及第一副司庫賴偉明入稟高等法院，控告暫停二人職務的決定是無效兼越權，要求索償。

■記者龔蕙芝

上一則
港協放生空手道總會 運動員︰好憤怒

下一則
九連冠 「香港之光」挺身發聲

睇樣已經知係垃圾
唔駛睇內文